Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

Когда используем в своём коде чужие наработки, или библиотеки, следует пользоваться данной конструкцией, чтобы код, за работоспособность которого мы не можем ручаться в случаи ошибки, не переставал работать.
